\documentclass[a4paper, DIV=12, firstfoot=false, dvipsnames]{scrreprt}
\usepackage{scrlayer-scrpage}

% Umlaute und Font-Encoding
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[gen]{eurosym}

% Deutsch
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{csquotes}

% Das muss fucking nochmal GEIL aussehen!
\usepackage{microtype}

% Mathe
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ziffer}
\usepackage{hhline}

% Bilder
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{Grafiken/}}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{floatrow}
\usepackage{tikz}
\usepackage{subfig}
\usetikzlibrary{graphs, shapes}

% Listings
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\lstset{language={Java},
        numbers=left,
        stepnumber=1,
        numbersep=5pt,
        numberstyle=\tiny,
        breaklines=true,
        breakautoindent=true,
        postbreak=\space,
        tabsize=2,
        basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
        showspaces=false,
        showstringspaces=false,
        extendedchars=true,
        commentstyle=\color{Gray}, % comment color
    	keywordstyle=\color{Bittersweet}, % keyword color
    	stringstyle=\color{OliveGreen}, % string color
        % Sorgt dafür, dass das Paket listings auch mit den Sonderzeichen in UTF-8 zurecht kommt.
				literate=
					{Ö}{{\"O}}1
					{Ä}{{\"A}}1
					{Ü}{{\"U}}1
					{ß}{{\ss}}2
					{ü}{{\"u}}1
					{ä}{{\"a}}1
					{ö}{{\"o}}1
					{€}{{\euro{}}}1
        }

% Coole Links im PDF
\usepackage[hidelinks]{hyperref}

% Aliase zum abdrucken von Shell-CMDs
\newcommand{\shellcmd}[1]{\texttt{\$ #1}\\}
\newcommand{\shellout}[1]{\texttt{#1}\\}

% Alias für Aufgabenname
\newcommand{\task}[1]{Rosinen picken}

\ihead{\task} \ohead{Laurenz Grote, Teilnahme 6745 (Team 00001)}
\renewcommand{\chapterpagestyle}{scrheadings}
\pagestyle{scrheadings}

\begin{document}
	\titlehead{Teilnahme 6745 (Team 00001) \hfill Laurenz Grote}
	\title{\task}
	\subtitle{Aufgabe 1}
	\author{Laurenz Friedrich Grote}
	\date{}
	\maketitle
	\tableofcontents
	\vspace {2em}
	Meine Umsetzung für "`\task{}"' erfolgte unter Linux mit Java (OpenJDK 1.8). Ich habe Ihnen den Programmcode sowie eine ausführbare .jar-Datei beigelegt.

	Wenn Sie das Programm ohne Parameter ausführen, startet der interaktive Modus, in dem Sie Parameter verstellen und den Pfad per GUI auswählen können.

	Wenn Sie eine Eingabedatei als ersten Parameter angeben, gibt das Programm das Ergebnis unter Verwendung von Standardparametern auf der Konsole aus.

	\vfill{}
	\textbf{Abstract}:
	Der Algorithmus interpretiert die Auswahl von Firmen als einen binären Baum. Mithilfe von verschiedenen Beobachtungen werden einige Firmen vorab in die Menge der gewählten Firmen aufgenommen oder von der Menge der gewählten Firmen ausgeschlossen. Falls es in angemessen kurzer Rechenzeit möglich ist, den Baum aufzustellen, wird der Baum vollständig aufgebaut. Der Algorithmus ist dann vom Typ "`Vollständige Suche"'. Sollte es nicht möglich sein, in angemessener Rechenzeit den Baum aufzubauen, werden einzelne Knoten des Baumes verworfen. In diesem Fall wird der Baum nur teilweise aufgebaut, der Algorithmus ist dann vom Typ "`Heuristik"'. Nebenbedingungen von Firmenauswahlen bestimmt der Algorithmus mithilfe von binärer Logik. 

	\pagebreak
	% ----------------------------------------------------------------------------
	\chapter{Lösungsidee}
		\input{loesungsidee.tex}
	\chapter{Umsetzung}
		\input{umsetzung.tex}
		\newpage
		\section{Überlegungen zum Laufzeitverhalten}
			\input{laufzeit.tex}
	\chapter{Beispiele}
		\input{beispiele.tex}
	\chapter{Quellcodelistings}
		\input{listings.tex}
\end{document}
